沙田居民定下今晚6時「死線」 若不回應8時就會回到新城市廣場抗議

沙田遊行演變為衝突，大批防暴警進入新城市廣場清場，有市民質疑商場放行讓警員入商場，有逾百市民今晚一度包圍新城市廣場詢問處要求答覆。至今日凌晨1時訴，居民定下今晚（7月16日） 6 時回覆「死線」，新地若不回應，晚上 8 時就會回到商場抗議，其後市民和平散去。

新城市廣場晚上約 9 時起，市民包圍商場保安、客戶服務主任，要求回應為何昨晚讓警員入來清場。新城市廣場行動部主管馬錦文要求市民填意見表，才會正式回覆。

至凌晨12時，5名警察曾到場了解情況，三名區議員協助調停後離開，新地職員也稱不會讓警入來。

民主黨立法會議員林卓延之後到場，稱已跟新地高層表達訴求，正等待回覆。居民定下今晚 6 時回覆「死線」，新地若不回應，晚上8 時就會回到商場抗議，其後市民和平散去。

聽晚出

今晚搞你聽晚出
16號 6pm啊

沙田柚全力支持

唔好意思阻你少少位
我打咗份聲明俾721嘅義士宣讀
希望各位巴打可以入嚟幫手改下

=========================

721衝之前應該要搵人開記者會

=========================

721聲明

我們一眾香港人謹此聲明，我們在6月9日及6月16日已經以和平、理性、非暴力的方式，進行和平遊行表達過我們的訴求但政府屢次漠視民意、又以前線警員作為擋箭牌，故此我們於2019年7月21日的一切行動都是以五大訴求為目的。

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4.追究警隊濫權，於連日以來的遊行示威中，警方多次未有展示委任證及警員編號包括 ：快速應變小隊（速龍小隊）， 雖然保安局局長李家超指該小隊制服未有足夠位置展示警員編號，但在2016年旺角警民衝突中其肩章仍縫有警員編號。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，我們強烈譴責這些濫權的行為並且要求政府成立獨立調查委員會，追究濫用武力警員。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，我們促請政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法迫使政府達到我們的訴求，但只要政府能夠達到我們的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會暫停。

我們一眾香港人在此促請香港政府正面回應五大訴求。

sorry，意思姐係今晚出，一時無留意已經2點

一齊出去光復

推到新城市個仆街出黎講清楚係咪警方有計劃地大同武器非法進入私人地方
如果唔係即係新城市個仆街罔顧市民同商户既生命安全！你老母迫市民身陷險境

沙田巴絲行動力超群

沙田友

沙田真係勇武大本營

沙田！

收工一定要去
又可以撚多次狗

聽日黎幫沙田友手

可以問下何生點解帶狗入新城市

大家知新東咩料啦

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

聽日八點到時見
預咗佢唔回應， 仆街p r cut線

我無野講，聽晚見。

沙田世界級

除了抗議，可能都要準備即時集體投訴等行動
要佢地高層回應

推

有冇人有養狗
帶隻狗落新城市行街

圍鳩佢

推比多啲沙田友睇到

沙田柚
真係好高質

我沙田番工
6點放工經過係好合理

Print 定張相出嚟

勇武之鄉

沙田友真係好高質

沙田柚！

沙田人

食飽飯行下商場好正常

好撚高汁 真香港人 沙田友

痴線㗎點解沙田人咁高質㗎

沙田街坊好勁
SHK駛唔駛call定防暴呀

Push

頂住

圉佢老味

去！

沙田友今晚見

和平散去

加油啊大家

沙田柚好高質

沙田手足

沙田街坊好勁

新東🤔🤔🤔 都係出猛人

證明克警令到民怨沸騰

前日好多巴絲多謝沙田友，係時候去表達你對佢哋嘅心意啦

沙田班街坊咁堅

尋晚撚到

沙田業主

今晚見呀

沙田友好波
將軍澳人全力支持

推，要唔要人

焦點應在新地高層，出得境比你影到，都係蝦兵蟹將

push

今晚出新城市行街

話比大陸人知新城市廣場好亂
為左人生安全千萬不要去

沙田居民好高質

搞個 新城市廣場個CS定警衛無用，要搞，就搞新地

1.全場周圍貼大字報，，memo字
2.廁格塗鴉(一定無cam)
3.係出入口拉封鎖線，就睇下佢報唔報警(此為最針對本次事件)

大量cctv, 大家小心

對新城市失望都唔係呢1-2日既，而家佢地為人民幣服務，
15-16歲開始基本大部份野都係新城市買
真心鐘意係呢到購物
而家連市民安危都出賣

新東晒馬

未訓教都當同一日，我都係

要向商場租戶施壓, 包括化妝品counter, 名牌舖。 新地只會對呢D租戶回應!

沙田撚

得街坊得天下！

［學術討論］假若示威力度升級

連濃新城市

最緊要而家港共下下都用"暴動"
即係入你商場無啦啦俾狗打傷，d鋪俾狗扑爛玻璃， d貨有胡椒味claim唔到保險

哇，今晚實出黎

佢想做爛頭卒咪成全佢捨身成仁囉
唔通個個散仔又係跟上頭order就無罪咩
無撚腦架佢？

收工去

Pish

我無野講，但我要推

屌你老母，又係狗樣

係搞就搞新地啦 搞人地駐場做咩

今晚去幫拖

推比沙田友睇

今晩見

新城市廣場行動部主管馬錦文要求市民填意見表，才會正式回覆。
姐係唔寫就唔覆
幾大官威
唔講以為我係犯 要我自己寫自白書TIM
就唔撚好寫, 你公司都唔好出聲明回覆呀
班人日日黎遊行, 日日商戶無生意 睇下邊個要寫紙?

新城市上身

以前星期六日都會成日過去行
自從多左堆大陸人 基本上唔係有必要都唔會過去

好波沙田友

Proud Of Sha Tin

邊個定架條死線 6點office 成班話得事嘅已經放左工 今日又走去圍班客服有咩用 係就office hour 上佢地嘅back office 叫最大嗰嗰出黎應你地啦

支持!新城市高層肯定又坐係冷氣房灘冷,推d下屬出黎,正仆街

支持！

馬上追究警察責任

沙田真清泉

推爆佢

今晚去

日日去沙田，佢咁鐘意報警咪日日報囉

沙田人真厲害

香港戰鬥民族

以後要叫沙田做小俄羅斯

今晚去商場涼下先

沙田 請受我一拜

沙田新城市八時食飯

家下個個都知要死線

唔係一定拖

屌沙田咁能高汁

屌 沙田真係好撚高質

沙田

沙田民主之鄉

你del 咗fb 個comment 先啦
好多人mon post

一定出

而家閒日都不停有活動仲衝咁前
支持

十卜沙田友

可以分開開post? 推上熱門！

本身沙田都勁多大陸自由行

沙田居民好高質！

撐沙田友

好掛住超人餐廳八百伴噴水池

聽晚見

沙田友 Assemble!

推呢個！
沙田友出嚟啦

留名跟進

我無野講

件事去到咁嚴重咪試下繼續6點收工囉，得罪曬成班中產第日都幾大鑊

圍到佢地仆街食

仲有三星點搞啊

沙田柚

沙田 全港最高質

6點好合理喎
比足一日時間, 等到收工都唔應即係唔會回應啦

想叫你地對準目標 商場話事人唔會主動落黎同你地對話 除非上去搵佢地 個back office location 已經好多shk前員工爆左出黎

高汁

沙田友幫推，今晚見

好高質

記得係揀"外賣店"用公眾地方扮座位個啲鋪

咁咪收工前回應囉, 你瞓醒未

好想去呀

去支持沙田友！

條死線不停褪，仲係咪叫死線

唔爭氣笑左

香港首都

push
高汁沙田

或者整個牌/提示下途人啲扮餐廳座位嘅可以隨便坐，最好就星期六日多人嘅時段啦

一句講哂，你新地唔告差佬喺你地頭製造混亂索償
，包庇黑警，一定抵制新地

到啊！

簡體字寫順便整個QR code係上面

呢個時間岩岩好放工,去涼冷氣

睇完場戲啱啱好
沙田友 assemble

今晚見

沙田居民去問下責

追究唔洗一定住沙田
果日可能有去過都得

記得7仔買野飲消費囉張單！我地是來消費的

8點食埋飯岩岩好

推！

岩啦，放工番到沙田6點幾岩岩好

今天我們都是沙田人！

哩個SPO GG

沙田好波

係今晚!

今晚一齊去沙田睇戲

我愛沙田

去沙田shopping

有種報多次警, 再一次困獸鬥
睇下邊個再租你個場

我而家知沙田咩料

大概拆咗個噴水池之後，地吓開哂啲蝗蟲名店開始迅速歸中

屈臣氏啲女sales見到香港人黑面白眼，擰轉個頭見到大陸人就西水瀑發，俾我書面投訴過佢地幾次

平日去食lunch，大陸人多到以為返左深圳

莎莎嗰個位已經好多年專登兜路唔行過去

第三期中庭封埋搞到成個場唔知似乜

不折不扣賣港賊

沙田shopping 之旅

全部告鳩個商場

真係搞，放完工返屋企食完飯即出
沙田柚加油

沙田柚好食 支持！

有冇人放工去行下？諗諗需唔需要由租户入手

幫手推

天水圍之後到沙田
請受小弟一拜

係哩度做新地做物業管理嘅朋友，最好叫你D老闆諗定點拆局，因為拆得唔好一定會關公災難加好長手尾。

沙田人真係超高質!

係咪要人

仲未有回應
手足今晚見

各位沙田柚今晚見！！

沙田友真係好高汁

大家仇警都好 謹記千奇唔好打死啲狗

支持

借一借位
抗議監控燈柱 全城戴帽＋口罩 有冇得諗？

淨係 以前間m記都夠特別啦，紅同中間有架長火車比小朋朋友坐(記憶中有）

發夢新城市好多食肆可以apps攞飛
千祈唔好要人地等成千個number先有位阿

馬鞍山柚報到，放工去新城市行個轉先

有咩可以係呢度講
佢個app暫時3.3分, 過左今晚就唔知啦

而家件事攪成咁， 清你唔撚係以為班話得事既商場主管可以話收工就收工呀fa....?

發夢個時夢到，

有係商場消費過既保留個日收據，

可以話落去買野 or 食野 or 睇戲

跟住去小額追討，有晒證據

收工經沙田

宜家真係頭盔都唔洗帶？教唆犯罪。。

係
仲有東京新幹線 買咩禮物都係果度睇

新鴻雞講就扮幫示威 暗地就叫人放狗入去捉人打人

放工一齊行街Shopping

必須出

沙田友堅呀

我冇野講

今晚要返夜出唔到黎
多謝沙田柚！

沙田友好高汁

PUSH

Push!

沙田街坊真係好勁 !!

係沙田友都要去

街坊落街行商場使唔使出防暴?

大家都會進化，set死線呢招係可以對任何敵人，正

沙田新城廣場集會好喎！推！

咪就係要人收工之前回應囉
收工唔回應咪我地收工去圍囉
日日幫新城市上報，日日去搞佢個場，佢玩得起咪玩囉

帶警犬行街
新地正仆街

大家去廁所小心呢句野呀

黑警準備趕走業主出商場

沙田柚 ho ball

6時恭候
8時入直

地點沙田新城市

嘉賓：香港人

正啊喂 入去熱個身準備721 玩鋪勁

差佬助攻

在周日沙田反對修訂《逃犯條例》遊行後，警員進入新城市廣場內清場，與示威者發生嚴重衝突，當時商場內亦有為數不少消費的市民。警察公共關係科總警司謝振中昨晚在一個電台節目中表示，周日沙田區的遊行途經很多附近商場和街道，警方很早時已與商場有緊密聯繫。

對於事前是否已通知商場，警員會入內拘捕違法人士，謝振中說，平日的拘捕行動，很多時候未必能同時逐一通知，但相關商場是知道警方周日在附近一帶的安保及警方給予的建議。

今晚去沙田UA睇戲

戇居仔喊出黎

人手推番有用post

新城市商業中心 601,602 都係佢地寫字樓

推呀

大家幫返沙田街坊爭取公道

沙田柚全力支持!

沙田人真係好熟悉民主

推
對準目標
客服基層嚟
唔好亂搞人啦屌你地

16號 晚上6點

痴撚線 沙田友咁撚高質 其他區點夠你鬥
支持！

新東沙田

之後會唔會又係果位[吳三桂]又引清兵入關清佢地場

10號油塘又係一堆圓盾上左大本型
冇人覺得有問題

你都戇撚鳩，而家班手足就要用佢嘅生意會變差嚟威脅佢
上佢Office搞托柒，梗係喺佢商場搞大佢啦

你都戇撚鳩
租約你話唔交租就唔交租？
圍夠三年再講
好少約年中開啱啱過曬續租期
搞生意turnover rent收幾多你知條春咩
好聲好氣解釋你唔明
屌你都廢閪事啦傻鳩

油塘街坊係啲咩人多 自己諗

推上報

手你老母足
當日有新城市前線內鬼報曬料講部署
分分鐘俾你圍緊啦手足

你知唔知你自己講緊咩？

今晚放工11點過嚟

你依家知沙田咩料啦！—沙田大天二

我話屌你老母個爛臭閪啊
發夢嗰日一早就有人放料講曬警犬控制中心係邊啦
落決定就嗰兩條帶路狗同landlord
俾曬地址電話你唔搞
大大棟中心係灣仔唔全力圍
搞鳩班基層朝唔得晚萬零蚊人工
講成班幾公義真係笑大人個口
你地知唔知自己講緊乜做緊乜就真

推更多沙田人見到

繼續吹

推
沙田柚

啱
應該圍習近平
圍其他野都係冇用都係低級

求Live

變左mcl 喇
爆谷好食過UA好多

:我要尿尿/pupu

隔離就係寫字樓office 個日帶隊既個兩個係個到坐
Site ic 場經理又係個到坐，我都認為要搞係搞D決策既。

沙田人真係好高汁

無講錯喎
圍到真係應該圍佢
你圍唔到之嘛
就今次件事最高決策就係香港 而且你隨時可以圍
再唔係602office都係兩步路

客服/保安返工搵得幾多
唔係黑警咁收你rates出糧俾佢白衫幾撚十萬
唔係薪高糧準 唔係有碌棍有裝備有份打你

帶路嗰兩隻狗係6樓你隨便圍

咁都仲有可比性嘅
我對你地嘅信念好失望
我永遠企係雞蛋嗰邊
今次嘅雞蛋係夾係地產霸權同你班傻鳩中間嘅人

係咪我潔癖太重
好似得我覺得唔圍office圍客服有問題

沙田友好正

Push

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

多謝沙田友！

今晚去識新朋友新沙田友

今晚沙田見！

我係沙田返工 沙田住 又係新城市搭車

我係新城市好合理

圍商場先可以令佢地嘅租戶對商場有怨言
租戶投訴商場先會回應 所以圍商場係一定要做嘅事
但支持圍完商場下次圍埋office🙏🏻

細個係嗰度留低好多腳毛, 仲有哈迪斯波波池

再推

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

沙田友繼續推

新城市廣場行動部主管馬錦文要求市民填意見表，才會正式回覆。

之後開post話沙田要人！！！

因為你冇睇新聞,我哋琴晚圍到個中層落嚟喺度企足幾粒鐘解釋, 班散仔客服喺隔離照做嘢

圍唔圍back office根本唔重要，佢知道件事既嚴重性，響back office既都要仆出黎啦

大埔人 都全力支持

係商場搞大佢係順便影響埋佢生意先係重點

唔係點迫佢回應

都唔知你做乜

不如係新城市廣場個大堂野餐/露營

放工未必比你上去喎
係lobby等佢地收工囉一係

你已經嘈左好耐叫人唔好搞詢問處，依家仲要叫人出新地總部，想話你知琴日投訴既主力係一班沙田街坊，事發地點亦係沙田，要佢地出新地總部在情在理都唔岩。

請問聲有邊個會唔撚知詢問處無高層呢？你當琴晚d人弱智？百幾二百人圍你兩日商場詢問處，所謂602決策果班你覺得係唔洗做唔洗理？圍住詢問處就係逼你決策級既人落黎折彈，撚唔知決策級既人唔係詢問處咩，你都on99。

詢問處上面又602，去到602又話上層仲有咩咩咩總部，你唔好數埋郭柄聯？街坊撚知邊個階級負責咩姐，總之咪圍到你有代表到既人黎折彈囉。

上去做美容，補習

買燕窩海味

市民係想和平散去 警察係想武力圍堵再圍毆

又玩死線，姐係會衝擊？

咁多地方列你聽可以一圍就俾到壓力高層
咁都唔明仲好意思一嚟話人憨鳩？
年中傾租期啱啱好過咗
商場租務大家姐坐定定係灣仔有乜好驚

仲有大把玩法貼埋拎你睇
lady嗰類鋪係公共空間應該係osa嚟
任你玩又得

聽講新城市廣場個地契有好多問題

去到602咪一樣十問九唔應hea鳩你，又係一樣唔知邊個話事，然後搵個西裝友出黎耍下你。

商場詢問處大noise好多，最緊要係記者同街坊容易到達，好多都係行過見到加入，你夠多人就自然要有決策級既人落黎折彈架啦，唔通真係係602唔洗做咩，佢地落黎多街坊多記者，我地上去小貓三四隻比佢耍

番屋企又要經過啦

沙田居民真係高質到癲

唔係話你圍總部無用，而係唔會有咁多街坊肯出去咁遠，琴日果班真係收工路過見到黎支持下，一係你就係連登搞個圍總部既行動，你係度屌琴日班街坊蠢唔識圍高層把撚咩

新東新西今次振過振夫剛
一定要出嚟支持，追究負責人罔顧沙田居民安危，置佢地於危險之中！

有回應未

要傾就叫人落黎新城市傾,
仲要山長水遠搭車去圍佢總部?
一日唔理就二日, 二日唔咪三日囉, 我住係度搭程lift 就落到黎食花生
咪睇下邊個阻到邊個囉

有冇最新消息？

笑左 果個係中層
其中一個保安阿頭
同寫字樓最低級既apo都仲要差幾級
逗你萬幾蚊人工 仲要番通宵
做物管至低級做行動組保安 跟住係咩丫 咪保安阿頭囉
後面班cs 個職位仲高過佢地丫
唔知可以睇求職網

SUPPORT

叫郭炳聯落嚟
同居民同消費者受害人解釋

新西手足表示今晚會撐場

情況點

35分鐘

time is coming

time is up

佢好似唔係新鴻基

兄弟們立即出發去新城市

郭炳湘先唔係

go

推喇!

死線已過，沙田手足加油！

支持

整臭新城市既名聲
再搞到佢地少人流，少生意
咁租戶就會有怨言

租戶講一句，勝過我地投訴一百次
因為佢地先係俾最多錢既老細

我冇錯呀！
湘生前排仙遊左啦，要問米先揾到佢，而且分左家佢唔理SHK好耐啦
江生就啱啱放出嚟未得閒揾佢食飯，唔好搞佢住

來緊了 手足